<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>game on XiYu.PRO-席宇博客</title>
    <link>https://www.xiyu.pro/categories/game/</link>
    <description>Recent content in game on XiYu.PRO-席宇博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Apr 2021 19:24:15 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.xiyu.pro/categories/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>原神反人类的pc端操作体验</title>
      <link>https://www.xiyu.pro/archives/14/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 19:24:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.xiyu.pro/archives/14/</guid>
      <description>体验完原神后，感觉原神就是一款原生开发的手游大作，对pc端来说是没有细心打磨的移植作品。原神的优点很多，有优美的画风，有漂亮的建模，还有沉浸感十足的声优。从我个人的体验角度，原神对pc端的操作手感和交互逻辑还有特别大的进步空间。
 游戏为了追求多端操作统一，的确需要双端操作体验相互做出妥协，但是原神中 PC端妥协的太多了，完全可以让pc端的键位设置更加符合pc游戏的操作，并且丝毫不会影响手机端现有的体验。
 例如，现在原神不支持“呼出鼠标”键的自定义。 ctrl是pc端其他同操作模式游戏中比较常用的呼出鼠标按键，原神把这个重要的按键赋予了“切换跑步行走状态”的功能，把alt这个按起来并不方便的按键 赋予了pc端玩家最常用的功能“呼出鼠标”。 切换跑步行走在我的体验中只有lsp欣赏角色的时候才会打开走两步，其余时间都恨不得角色移动的再快一点完全用不到。把这个平常用不到的功能放在ctrl里，只会让玩家多误触几次，我已经在设置里把“切换跑步行走状态”绑定了别的不会误触的按键。在现有操作模式下，我只能强迫自己少用鼠标多用其他快捷键。如果原神pc端可以把主界面的alt键持续按住呼出鼠标改为按下alt键呼出鼠标，再次按下alt键隐藏鼠标 ，在鼠标切出的状态随便按一下wasd移动键会自动隐藏鼠标开始移动的话，pc端使用鼠标的体验会好很多，这也是同类动作游戏的常用鼠标逻辑。
 原神pc端没有最小化模式，也没有后台帧率限制。手机端玩游戏就是玩游戏，一般也不会原神挂机去干别的事情。但是pc端挂机是很常见的。比如临时挂机浏览网页。把别的应用切在前台，原神既会有声音还会消耗和前台玩原神一样的系统资源，对pc玩家不是很友好。切换后台这一点我见过的做的最极限的网游是黑沙，黑沙可以直接最小化到右下角的任务栏图标区，大大减轻了挂机时的系统资源消耗。原神做不到这么极限，也应该提供最基础的后台帧率限制。我个人觉得类似古剑ol等游戏一样 ，有一个游戏切换到后台帧率限制为每秒渲染1帧，这样临时挂机也可以舒服很多。不至于gpu在原神挂机玩家浏览网页的时候忍受原神60帧渲染的压力。
 pc端游戏都会有快捷键和鼠标搭配使用。原神很多需要确定指令的场景，只能用鼠标硬点，没有和键盘互动的按键。这一点在移动端是合理的，因为移动端只有触摸事件。pc端是不同的，原神只是用鼠标简单粗暴的模拟了手游的触摸，没有让键盘也加入交互，pc端只有键盘和鼠标配合才能体验更佳。比如原神中点击地图上的标点 会出现删除和追踪按钮。现在有66个标点需要删除，现有的操作是鼠标点击标点，鼠标移动到删除，鼠标点删除，鼠标再移动到下一个标点，鼠标再点标点&amp;hellip;以此类推。如果原神增加一个键盘事件来响应删除。那么在批量删除地图标点的时候，就可以鼠标只点击标点 键盘某个键用来确认删除，这样会比现在的只能用鼠标效率大大提高。就是基于这样简单模仿移动端触摸的原因，原神在操作上还有其他一些小瑕疵，比如邮件或活动鼠标点击领取原石后，还会弹出界面让玩家二次确认，移动端可以自然的再触摸一下屏幕。放到pc端还要再点击一下鼠标，非常的烦人，我都已经点确定了为什么还要再点一次，正常的pc游戏就会弹出提示过段时间提示自动消失。
 操作体验差不多就是这些了，拉跨的战斗锁定改动比较麻烦就不说了，希望未来可以优化一下pc端的操作吧，不求有多出色，至少也应该有最基础的功能，而不是现在这样让人感觉是在用手机模拟器玩手游。希望原神不止是手游大作，成为pc大作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在warframe里弹奏国际歌的正确姿态</title>
      <link>https://www.xiyu.pro/archives/13/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 12:48:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.xiyu.pro/archives/13/</guid>
      <description>最近有很多朋友私聊我怎么弹奏国际歌，我也一一回复了弹奏代码和midi，还是有天诺不知道应该如何正确操作这些代码和midi，所以今天总结一下，希望通过这篇图文说明可以让国际歌唱响在wf宇宙中，同样适用于其他歌曲的弹奏。
弹奏效果  前提 warframe的三线琴在商场掉落，40白金一把。 然后把三线琴装备到了物品栏，就可以按Q键使用三线琴了。
基本过程 想在warframe里弹奏国际歌有三种方式，第一种当然是dalao玩家的徒手弹神曲，一般人学不会。那么普通天诺杂碎天诺战士如何优雅的弹奏出国际歌呢，第一个办法是使用现成的三线琴代码弹奏，第二种是使用ShawzinBot脚本弹奏midi文件。
代码弹奏 第一步进入三线琴界面后按w打开三线琴的歌曲选择界面 第二步打开右下角的自动播放 第三步点击“加载歌曲到内存”选项 第四步复制粘贴以下代码
5KAASAQSAgRAoUAwSA4KBAEBIMBQMBgJBwMCIUCQUCgSCoRCwMC4KDAJDIEDQEDgEDwKEASEQSEgREoUEwSE4KFAEFIMFQMFgJFwMF4UGASGIRGQUGgiGwRHASHQSHghHwUH4RIARIQMIgRIoSIwMI4RJARJQKJgKJoJJwKJ4MKAMKQMKYUKgUKwSK4RLARLQRLgULwUMAUMQRMYKMgKMoJMwKM4hNAhNQSNgMNoRNwSN4ROAUOQSOgMOwKPAKPQKPghPwhP4UP8SQESQUKQkKQ0EQ8MREMRUJRkUR0UR8SSARSIRSYMSoKS4KTIKTMhTYhToUT4KUISUYSUoRU4RVIRVQMVYMVoKVwMV4UWIUWYhWshW0UW4SXASXQKXgKXwEX4MYAMYQJYgUYwUY4SY8RZERZUMZkKZ0haEhaUkagkawibAhbUUbkUb0hb8icEicchckhc0hc8kdEkdUidkhd0UeEUeUheciekie8hfEhfUUfc
点击确定，好了，你和你的队友就能听到这首热泪盈眶的国际歌了。
脚本弹奏 准备工作 使用弹奏脚本可能有封号风险，请谨慎操作，一般来说代码弹奏已经可以满足天诺战士的音乐需求，如果你追求更好的弹奏效果请往下看。 首先我们需要下载 ShawzinBot 软件和国际歌的midi文件。 ShawzinBot官方github地址为 点击下载， ShawzinBot国内下载链接为 点击下载，根据网络任选其一安装即可。
然后需要下载国际歌midi文件 百度云链接: 点击下载 提取码: jmvc (蓝凑云不支持mid音乐格式只能用速度慢的百度云了不过文件只有3kb，也慢不到哪里去)
正式开始 第一步打开三线琴界面，按TAB按键切换到半音 第二步打开ShawzinBot，左上角选择国际歌midi文件 第三步点击ShawzinBot的播放按钮，会自动跳转到warframe开始弹奏 ok，你已经成功自动弹奏国际歌。
隐藏技巧：这首国际歌的midi选择1.25倍速弹奏可能更燃 优缺点  代码弹奏简单高效没有任何封号风险，但是可玩性不高 脚本弹奏能实现更进阶的操作，例如一个人弹奏三个人和声，然而ShawzinBot毕竟是脚本，尽管de可能对三线琴的界面使用脚本网开一面但是也不能完全排除误封号的可能性。  其他音乐 那么如何寻找其他音乐的代码或者midi文件。可以在搜索引擎输入“三线琴代码”或“warframe midi”，有很多天诺战士的分享，midi文件尽量找单音轨的，如果是多音轨歌曲可以尝试使用 “MidiEditor”等免费音乐编辑软件编辑。
感谢  国际歌的midi文件来源于 @清丰君qfj @才不是绅士的阿明告诉我MidiEditor的操作方法，让我成功去除掉了原midi中的节拍。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阿尔比恩如何获得白骨马</title>
      <link>https://www.xiyu.pro/archives/10/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 23:59:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.xiyu.pro/archives/10/</guid>
      <description>关于阿尔比恩 阿尔比恩，英文名（Albion）是一款三端互通的沙盒网游，因为近期官方加入了中文语言，所以近期阿尔比恩加入了很多中国的新鲜血液。就我个人的游戏体验来说阿尔比恩有一些类似于曾经很火爆的传奇类网游的游戏特质，有安全区，有自由PK区，有工会也有江湖。 白骨马是阿尔比恩里萌新十分容易获得的一款皮肤。
获取方法 1.在任意主城市场购买“死灵秘药”，价格为750银币左右，萌新也买得起。 2.在市场上方的npc处兑换 使用方法 阿尔比恩使用外观的方法也很简单，点击左上角的头像，点击外观，然后选中白骨马即可 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安利一个steam上好玩的社工解密游戏《全网公敌》</title>
      <link>https://www.xiyu.pro/archives/6/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 15:43:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.xiyu.pro/archives/6/</guid>
      <description>发现宝藏游戏 今天在steam上试玩了一个我很喜欢的游戏《全网公敌》，试玩版一个小时的体验，沉浸感十足，八月会发布正式版，默默地期待一下吧。刚好最近我的身边就有一个100%真实的社工案例，我把整个过程用文字和截图复述给了Aluba的工作人员，我的语言功底也不怎么好说的罗里吧嗦的给他添麻烦了，希望以后的dlc能上这个案例吧，哈哈哈。 有想免费试玩的朋友可以点击文末的链接试玩，或者直接在steam里搜索全网公敌。 关于这款游戏 大家好，我们是Aluba工作室，很高兴和大家分享我们的游戏:全网公敌 没错，这是一款和人肉搜索相关的游戏，同时结合了网络暴力、大数据、隐私泄露等社会问题，剧情向的解谜游戏。 我们很多剧情设定就参考了真实事件，所以从一些人物形象设定图上你也能看到一些熟悉的身影，玩完游戏也能联想到现实。 最开始定游戏题材时，我们也是考虑了很久。因为受这是我们的战争、请出示证件、奥威尔等优秀的独立游戏的影响，我们也想做出一款能够让玩家脱离游戏之外有所思考的游戏，因此在题材方面也是绞尽脑汁。 题材构思 在团队立项会的“友好”沟通中，我们发现当互联网不断渗透人们的生活，使信息加速传递时，一个负面事件可以很快传遍整个互联网。 在这个过程中，罪恶会被曝光、被惩治，这些会让人们大快人心；但也有人会遭受着来自网络键盘侠满怀恶意的咒骂与凌辱。当这些网络暴力不断升级，带来的结果往往会超出事件本身，更有甚者不堪压力而结束宝贵的生命。 因此我们决定开发这么一款与“黑客”、“人肉”、“隐私数据泄露”题材相关的游戏，希望让玩家去扮演一名黑客，社工（人肉）目标人物，找出他们的隐私秘密。希望通过这个过程让玩家产生思考，并作出自己判断。 核心功能 经过一年多的努力，我们完成了一部分游戏的构想，实现了一些社工（人肉）手段，并将它们融入进了我们的游戏中：
网络搜索 玩家通过浏览器搜索功能收集目标对象的基础信息。
数据库 利用已知信息输入到数据库中，通过筛选后或许目标对象的其他信息。
破解 通过获得的目标人物信息来生成密码，用于登陆各平台的账户（包括邮箱、社交平台、聊天软件等）。
伪装 获取目标对象的需求、社交圈等，根据信息选择伪装，通过和目标对象接触套取更多信息。
聊天套话 添加目标对象为好友后，进行聊天套话获取信息。
图片分析 从图片中获取有价值的信息内容及相关线索。
钓鱼 发送钓鱼链接侵入目标人物的硬件设备（电脑、手机），获取到隐私信息。
当然，后期还会解锁更多的高阶社工方法！ 游戏玩法 游戏中玩家扮演一名黑客，接受记者的委托，完成一个个社工事件。 在整个过程中，玩家需要使用多种社工方法来达到最终目的。 每个社工方法都会有相应的使用条件，使用成功会获得线索。 游戏会对玩家的行为进行善恶判定，不同的判定会触发对应的剧情走向。 下载地址 点击进入steam页面
本文出现的图片和绝大文字搬运自steam页面，Aluba工作室版权所有 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>